［#地鐵電梯連環撞#慎入#有圖］馮老妹的五十道陰影

唔好意思
今日唔談感情，講正事
馮老蛋個妹係紅磡站發生左意外
而身為啊哥嘅我，竟然係事發後幾日先知
見到佢對腳瘀曬，一度以為家暴，嬲到我爭d失控

呢個奇葩啊妹對著我梗係輕描淡寫
笑曬口想問我拎零用錢咁嘅款話無事

睇完篇文，先知呢個傻更更嘅啊妹
原來比我想像中更脆弱

老蛋Share呢篇野
係唔希望再有下次意外、下個受害人
請你提醒身邊人小心大型行李

轉貼(已得馮老妹授權，原文無圖，圖係老蛋加的）

————————————————

2017年3月10日

「地鐵恐怖連環串」

地鐵縱火案相信大家都不陌生，廣傳的照片中，衣衫不整加大量血跡，夠痛了吧？可你沒感覺，因你不是當事人，大概只能帶點婉惜及同情，然而今天的我有了全新的感受

忍痛力驚人的我，從小打針都不會哭
在沙地裡跑跌了，傷口黏了滿滿泥沙，還是忍著了沒哭，這天在紅磡站哭得身體都氈抖了

那天紅磡站一樣人頭湧湧，我前往Poly出口的電梯，如平常一樣選擇沿扶手電梯右邊前進，然而恐怖的事情發生了

昂藏七尺的內地男，前面扶著大篋，可是他仍然選擇要乘扶手電梯，站著高我幾級的位置，將近到頂時，突然他跌一跌，推倒前面的篋，結果連人帶篋一起滾下來！恐怖的是⋯

電梯還是一直在上⋯

我是目擊整個過程的，可是仍然反應不來，他連人帶篋如保齡球，一樣把後面的人都撞散了，也許我比較不幸吧，壓在他下面，左肩率先落地受重擊，左腳被一個大男人從高而下「鋤」下，在極度混亂之際，我看不清後面還有幾多人被推跌，還有尖叫聲，恐怖的是⋯

電梯還是一直在上⋯

在左右空間仍然不斷移動下，上面還壓了一個大男人和一個大篋，我完全找不到一個支撐點可以把自己撐起來

然而，電梯還是一直在上⋯

將近到頂的時候，前面的男人被其他人扶起來了，然後我才可以借助前面梯級撐起來，那時已是頂層最後一級，那刻我多害怕手指或頭髮會夾進隙縫嗎？

真正到頂後，袋、耳筒、隨身物都散落一地，慌忙中仍然有幾位乘客願意為我多留一會，為我檢起物品，對此萬分感激

剛回過神來，摔下的內地男，一直在其妻子旁邊喊痛，其實，壓在你下面的我比你更痛吧？

有人說，港女，不就摔了一跤嗎，事情有這麼嚴重嗎？讓我說明白吧，如你有讀物理的話，應該知道物件從高處墮下所施加的力，最重要的一點，我腳踝的位置，是被男士高處「鋤」下去，錐心之痛，懂嗎？

現場並沒任何職員提供協助，內地夫婦正打算離開，被我截住了，畢竟我受傷了，涉事的你實在不應該逃不顧而去？

夫婦一人一句說內地男也傷了，你還想他怎樣？我說「我受傷了，你能先讓我找職員來處理嗎？」

女的爽快答應「好吧，那你去找」

紅磡站AB出口的電梯與服務台只是幾步之隔，我還沒走到服務台，轉頭兩人已經即時沿相反方向出閘，無助下忍不住哭了，剛巧有職員經過，截停了該對夫婦

不誠實的人，沒必要以禮相待吧？最後職員召來白車，男的一直嚷痛，女的一直嚷要求公平解決，「要弄多久啊？我們下午還要趕車啊」

2個警察到場，分開了我們，其中一個叫我先到救護車檢查傷勢，事件列意外受傷，屬民事索償

然後一個人孤伶伶的前往伊院，默默交了100大元，等了幾小時，稱韌帶拉傷，三天病假，過程中你希望港鐵幫忙嗎？職員回覆，必須書面申請，還附上九龍灣港鐵總部地址，啊，港鐵也太窩心了吧？

這還不是最恐怖，你有吃過烤肉嗎，把肉放上爐烤，有一條一條的烤紋很美味吧？

第一日照鏡，我左背、左腳都是「一系列的電梯紋」，何其壯觀，是平行而密密麻麻的電梯血痕！！

晚上少不免轉身吧，可是身體的重量把你瘀傷的地方弄痛了就醒，然而這類小傷比起縱火案的傷者實在卑微得太多，或不值一提吧？

這篇文章並非再討論誰是誰非，而是港鐵(0066)你廣告標籤背包客，但對拖篋客問題視若無睹，唔係每個人可以好似奶媽咁唔洗逼地鐵，係唔知地鐵一程車費飛升到咩水平下，仍然提出用股息(政府係港鐵大股東)幫助市民減輕車費負擔

在這片已發展的城市，一個個何不食肉糜的故事繼續上演，最恐怖的是，人們毫不在意⋯

垃圾港鐵

冇人禁停電梯先好野

痴線